---
layout: post
title: Musique - The Struts
category: musique
tags: Musique, 2010s, Rock, The struts
---
**The Struts, c'est le nouveau météore anglais, qui remet le rock au gout du jour…avec des recettes du passé.**

The Struts est bien la dernière sensation rock venue de Londres. Non, de Derby précisément, en plein cœur du Royaume Uni. Ce qui explique les roulements de R du chanteur, Luke Spiller. Spiller est accompagné de 3 amis : Addo Slack, Jed Elliot, Gethin Davies. Et le quatuor au look glam rock revendique des influences aussi variées que Beatles, Rolling Stones, Kaiser Chiefs, Oasis, Queen, Led Zep, AC/DC. Cherchez l’intrus…

Avec ce premier album baptisé Everybody Wants, le mélange prend parfaitement. On retrouve des intonations queenesques, des mélodies stoniennes ou à la Gallagher (**Oasis**). Dans les 12 titres présentés, il y a certes du déchet. Mais bien moins que dans les productions habituelles précédées d’un buzz suspect. Rien que le titre d’intro « Roll Up » atteint déjà des sommets et Spiller y fait montre d’une maîtrise vocale qui se rapproche déjà des genoux de **Freddie Mercury**. Le single « Could Have been me » a beau abuser des « oh, oh », il n’en reste pas moins d’une redoutable efficacité. « Kiss This » plaira plus aux fans de brit pop façon Oasis ou **Supergrass**. Mais « Put your money on me » sonne vraiment trop Gallagher pour sortir du lot.

Si « She Makes me Feel » peut faire un bon single radio, pas sûr qu’il soit représentatif du talent du groupe avec cette mélodie sautillante et sirupeuse. On prend plus son pied sur « The Machine » où l’on retrouve une inspiration de **The Kinks**, définitivement "classic Rock", version vitaminée. On ne pouvait éviter la ballade « You and I », et c’est bien dommage, car on confondrait presque avec un **Maroon 5** avec ces oh oh (encore) et cette mélodie pop banale. Rien à voir avec le « Dirty Sex Money » à l’intro stonienne où l’on retrouve un Luke Spiller inspiré. Ca groove, ça rock, et on a même droit à des cœurs à la Queen avant un refrain funky presque disco pour enflammer les dance floors. Question rock, ces jeunots (ils ont à peine 20 ans), s’y connaissent pour donner quelques riffs de guitare bien efficaces comme dans « Let’s make this happen tonight » ou « Black Swan ». « Where did she go » pourrait bien être un classique rock’n roll tant on a envie de le reprendre en cœur. Et même ce « I Just Know » bien basique qui termine l’album à coup de grop riffs et de chœurs féminins, ne pourra laisser insensible le rocker qui sommeille sur la plage. Reste maintenant à transformer ce premier album en une carrière fructueuse. On a tant vu de météores anglais exploser en vol – Suede ou The Darkness, pour ne citer qu’eux…

En video : [![video](/images/youtube.png)](https://www.youtube.com/watch?v=zLN9WpE6jxY?rel=0)

![image](https://filedn.eu/llqi9IBxlYouGRXYG2xlROb/img/2014/struts.jpg)
